<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>历程 on Sheng Dong&#39;s website</title>
    <link>https://dong2000.xyz/categories/%E5%8E%86%E7%A8%8B/</link>
    <description>Recent content in 历程 on Sheng Dong&#39;s website</description>
    <image>
      <url>https://dong2000.xyz/ptr.png</url>
      <link>https://dong2000.xyz/ptr.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 02:04:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dong2000.xyz/categories/%E5%8E%86%E7%A8%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>东北亚一瞥</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/a-glimpse-at-east-asia/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 02:04:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/a-glimpse-at-east-asia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;对东京的惊鸿一瞥似乎让刻板印象有增无减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落地前，空乘提醒大家可以从左侧舷窗看到富士山。夕阳下有一个锥形的庞然大物拔地而起，耸立云端。黑色的岩体和山尖的积雪都蒙上了一层金黄。直到飞机降落，还是一眼就能在天边看到富士山突兀地站着，显得脚底下的一切高楼和丘陵都与平地无异。以前一直觉得《富士山下》里所谓 “富士山爱情论” 是很烂的比喻&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;，总觉得这喻体有些莫名其妙。现在总算明白为什么偏要硬扯上富士山——因为它的轮廓真的是一抬头就能看到，如影随形。难怪它成为如此著名的日本的文化符号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本想落地后找个好的角度再拍照，可惜夜幕已经完全降临。但又有别的收获。从羽田机场看过去的东京建成区，是一片密密麻麻的红光。我印象里从未见过如此密集的警示灯，将城市的天际线勾勒得如此清晰——似乎所有高的矮的宽的窄的都并非房屋，而是仅仅由红色光点组成的阵列，在黑暗里形成天和地的轮廓。科幻作品里的那个赛博朋克的城市似乎又在向我招手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转机的时间只有匆匆几十分钟。机场派了专人在舱门前等待，然后一路引导我赶往下一个登机口。他们对旅客的服务意识很好，但不会很好地回应超出既定流程的问题。一路上行色匆匆，与别人交流之后必恳切鞠躬。人和人之间感觉确实是礼貌恭敬，而又隔着厚壁障的。目光所及都在强化我对于这个社会的文化的刻板印象。这是件坏事，毕竟对服务行业的采样本带有强烈的系统偏差。我不应该拿到这样一个小而偏的样本就大肆演绎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年夏天经首尔转机的经历亦如是。经典的的锅盖头发型，精心打扮的妆容，让人觉得这么多韩剧的服化道诚不欺我。还有各种不遗余力推广韩国传统文化的宣传片、演出、体验中心等。作为中国人，看到变种(?)的汉服、毽子、投壶以“K-Culture”的标签大力宣传，真的很难绷住。看到“请对韩国文化保持尊重，不要有冒犯性言论”的手写标语之后更难绷了，不禁让人联想这里的工作人员经历了什么尴尬的场面。好的坏的刻板印象，同样在短短几小时内不减反增……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想起高中的几个同窗正在东京读书，可惜转机时间紧迫，也没有办过境签，不能顺道小聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再次起飞后，终于看到了建成区发出暖黄色或白色的灯光，勾勒出道路、建筑、河流和公园。富士山早已隐入夜幕，我也辨别不出东京塔在哪里，现在的夜景倒是似与其他的城市别无二致了。&lt;/p&gt;
&lt;center&gt;&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://dong2000.xyz/images/fuji.jpg&#34; style=&#34;zoom: 100%;&#34; /&gt;
    &lt;figcaption&gt;从左至右：透过舷窗看到日落时的富士山；东京都市圈夜景俯瞰；仁川机场的文化宣传海报&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;&lt;/center&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;2024年12月15日，杭州至匹兹堡途中&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>九月底的好消息</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/good_news_sept/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 19:38:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/good_news_sept/</guid>
      <description>九月发生了两件值得高兴的事情：通过了博士开题答辩，以及进组以来的第一篇论文（综述）见刊了！希望今后再接再厉&amp;#x1f389;&amp;#x1f389;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024年8月，长滩</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/longbeach2024/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 19:31:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/longbeach2024/</guid>
      <description>长滩的早上通常被浓浓的海雾所笼罩，温度很宜人。穿过downtown街道上隐约的甜腻与骚臭气息，一路向南到海边，再一路往西经过成排的度假酒店和棕榈树，就到了2024 Annual Meeting of the Ecological Society of America的会场。然后在数个不同的会议室之间来回穿梭听报告，直到傍晚再滑着滑板回到旅馆，或者在沿途路边的墨西哥餐车买个torta当晚饭。
这样子听会议的日子重复了接近一个礼拜，笔记本上的潦草记录也飞速增长了好几页。碰到几位课题感兴趣的教授，冲上去提问交流并在会后发了跟进的邮件——属实是没想到身为I人的自己原来也能social至此。会议的规模很大，分会场的主题也很多。我试图在每一个感兴趣的话题上都了解到一些前沿进展，给自己9月份的博士开题积攒些灵感。期间还参观了当地中产社区里的花园农场，走出学术界听了听当地居民在生活中面临着什么食品问题。
最后一天只有上午有活动，而我预定了夜里的飞机，于是下午到海边的景区逛了逛。不得不说风景确实很美，彩色的小屋​​、游艇​​、草坪和灯塔在午后晴朗的天空下明净艳丽。可惜没能​去逛水族馆和观​鲸，希望以后有机会再见吧！​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记Westlake SEE Annual Meeting</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/my_1st_poster/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 16:46:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/my_1st_poster/</guid>
      <description>&lt;p&gt;三月的最后一个周末，西湖大学举办了“可持续发展与环境前沿交叉论坛”，有挺多院士大牛来站台支持，场面还是挺盛大的。尤其是亲眼见到了陶澍等久仰大名的重量级人物。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初春的碎碎念</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/diary-2024-02-16/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 19:57:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/diary-2024-02-16/</guid>
      <description>一晃眼距离上次更新已经过去将近四个月了，我们从2023来到2024，几乎就要跨过了整个冬天。我当然可以为这四个月的断更找出很多理由。比如做实验的工作量和心理压力太大，没有精力来管理博客；比如所有的产出工作都花在了写论文上面，并没有什么适合分享到博客上的内容；又或者，单纯地因为想要偷懒。
我很难想象应该用什么样的方式进行重启——随着断更的时间越来越长，这种通过某些仪式性的行为来宣告回归的需求就越来越强烈，因而重启的难度似乎也在越来越大。我反复地期待着生活中的“重大新闻”，期待着以它为契机重启一切。而当这些事件真实来临的时候，我又以各种理由错过了它们。有时是因为忙于处理各类意外，有时是觉得自己状态不佳，有时是觉得事件本身平淡如水，并不如我所期待的那般具有足够的震撼力。总之，四个月过去了，我最后甚至都快忘了自己在互联网上还有着这一亩三分地。
现在回想起来，生命中的很多方面都在以类似的规律荒废。已经很久没有锻炼了，小肚子上似乎日渐积起天然保暖层；总是忘记剃胡子，每天洗脸时也懒得正脸看一看镜子里的自己；家里很久没有好好清扫，各个角落里堆起了灰尘；作息极其不稳定地变化着，有时睡过大半个白天然后半夜起来工作；朋友圈上的动态定格在夏天的末尾……很多地方都需要重启，但是我缺乏全部推翻重来的勇气，往往只从简单处试探着改变，然后又很快地缩回到一路丢盔弃甲的道路上继续下滑。
“那些东西都是转瞬的，虚无的。只有成果才是会永恒留下来的东西，所以只要不顾一切地为了成果狂奔就可以了。”我有时候会这样说服自己。他们不会在意你在生活中是一个什么样的人，他们只会看到你留下了什么样的东西。但不得不承认，这个冬天的科研工作同样不尽人意。即便考虑到大量的试错是科学探索中必不可少的一部分，我也依然觉得自己并没有做到投入足够的努力和智慧，并因此感到后悔。尽人事后方能坦然听从天命。我因为愧于不曾竭尽自己所能，而不敢将挫折归咎于命运。
不如先开始好好生活。糟糕的生活或许是理想的绊脚石，但是认真而积极的生活就能变成理想的助推器。打理自己的网站并不是充分条件，但至少是必要条件。尽管我没有利用上什么生活中的”重要新闻“，但是身处这个初春的时节，本就是重启的大好时机不是吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>重访成都</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/revisit-chengdu/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 02:30:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/revisit-chengdu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;大学期间我一直没有到长三角以外的地方旅游过。高三的暑假里和同学一起去了成都，大四毕业后又和女朋友一起去了成都——这座城市就这样机缘巧合地将我过去的四年包裹起来，仿佛一段诗句篇章quote。然而我自己也从来说不清为什么偏偏是成都。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>二十分钟的老师</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/summer-camp-2023/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 23:42:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/summer-camp-2023/</guid>
      <description>&lt;p&gt;上周发生了一件值得炫耀的事情——我登上了西湖大学官方公众号的推文&lt;a href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/5HF3FwYhY9awbN86IJ1TWA&#34;&gt;“中美41名高中生的西湖实验”&lt;/a&gt;。虽然并不是什么巨大的荣誉，但以后说起来也是在官推上有过大名的人了，这玩意儿可以拿来吹一年。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本科毕业了！</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/bsc-graduation/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 11:11:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/bsc-graduation/</guid>
      <description>&lt;p&gt;已经一个多月没有发布新博客了，来更新一下自己的状态。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>被驱使的日子</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/rushing-days/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2023 18:42:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/rushing-days/</guid>
      <description>&lt;p&gt;提交毕业论文之后的我似乎并没有得到太多喘息和自由的机会。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shitty Competition</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/shitty-competition/</link>
      <pubDate>Tue, 09 May 2023 15:37:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/shitty-competition/</guid>
      <description>byd这创赛搞得难受死了，不吐不快。搞不明白为啥要在创业大赛里弄一个学术论文赛道，却又以商业项目的风格来要求参赛作品。更搞不懂我一臭搞科研的大四狗为啥还要掺和这玩意儿。&amp;#x1f620; &amp;#x1f595;
咱也不嫌得罪人了，索性从头到尾喷个遍。先挖个坑，以后回来填。
更新于2023.6.19
创赛结束将近一个月了。最终在省赛上的经历也谈不上有多好——面对一群并不专业也并不尊重的评委，用学术作品讲述了一个并不成熟的“创新创业”故事，拿了一个并不出彩的省赛银奖。自始至终，我们都并没有感受到这场比赛对于我们的研究成果的尊重，我和我的队员们也都因此感到不满。从那以来继续被驱使着经历了很多事情，关于这次经历的情绪和记忆也已经逐渐淡化。
曾想过是否应该把这篇博客删掉——尽管挖了坑，但是我已经很难再找回当时那么痛苦、气愤的情绪状态——但最终还是觉得应该尊重自己曾经留下的痕迹，用更新补充的方式来做一个交代。
如果问我参加这次比赛后不后悔，我可能还是会说不后悔。因为这次参赛经历确实带来了一些积极效果。和我一起参赛的两个学弟会因为省赛银奖得到不小的保研加分，算是为后辈们做了一件好事；他们参与发表的论文作为成果之一放进了参赛项目里，因此这也是他们应得的。奖项对于我们的指导老师和学院来说，也算是一点微小的荣誉。我很感激黄老师带我发了本科生涯的唯一一篇研究论文，而且是以第一作者的身份发表于SCI一区期刊。不论是从能力、经验积累，还是从是保研直博的申请过程来看，这一经历对我都至关重要。在毕业设计的校外合作流程中，黄老师也给了很大的帮助。某种程度上，我很想在这次比赛中为我们的论文争得一个好的奖项，也算是对这段科研经历、对老师指导的回报（虽然这可能从功利角度上并不能带来多大效果）。
当然，如果再来一次，我还是不可避免地会骂骂咧咧，会很痛恨这场比赛的方方面面。时间的推移并没有将那些不合理的合理化，只是逐渐消弭了我的愤怒，让我从长远的角度更多地看到这次经历的正面效果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杭城沙雪</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/snow-in-hangzhou/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 14:12:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/snow-in-hangzhou/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨晚气温骤降，徘徊在0℃附近。下午出发去实验室时，发现小龟的挡风被和坐垫上碎散了一层雪花&amp;#x2744;&amp;#xfe0f;，才意识到雪已经若有若无的下了一小阵子了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记一次博客托管迁移经历</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/moving_my_blog/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 23:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/moving_my_blog/</guid>
      <description>如果你曾经访问过我的小网站，你可能会注意到我的域名已经从dongsheng2000.gitee.io变成了shengdong00.github.io。
搬迁的原因很简单：我的网站内容被Gitee判为违禁违规了。
当然被判违禁违规也不是第一次了。虽然我认为这个以学习生活记录博客没有任何罪过，但是偶尔因为一两个敏感词语而被ban也完全是可以理解的事情。之前在Sci-Hub + Python爬虫实现文献批量下载这篇记录中因为出现了“非法”一词，曾经被ban过一回。虽然这里并无任何“违反法律”的含义，但是找一个替换词也并不是多大难事。但是前几天的违禁违规问题就没有那么简单了。
首先，系统提示内容违规的内容是大半个月前就已经发布的再读《社会-经济-自然复合生态系统》，在发布该博客之后我又进行了若干次重新部署，一直没有提示违规，直到国庆前夕的这一次更新才出现问题。其次，我不认为这篇博客内容中有任何暴恐、色情、政治敏感的内容。经过简单排查发现，违规内容来自于后半部分（并且不止一处），只不过是对马世骏先生早年论文的部分引用而已。由此我认为，违规问题的出现，归咎于平台在10月到来之前更新了检测系统，并且新上线的检测系统敏感到了草木皆兵的离谱程度。
我起初试图修改内容以通过审核。由于平台并不会提示具体是哪一段文本违规，而我凭借自己的直觉、以及网上的各种违禁违规AI检测工具，都无法解决问题，因此我只能在二分法的基本思想下一点点排查。反复检查的结论是，只有几乎将后一半内容完全砍掉，这篇内容才能通过审核，但这是我所不能接受的。我宁可直接将它删掉，也不愿意看到一段被阉割至二分之一的文字。但是，删掉它并不意味着麻烦的结束，因为平台接着判定我的另一篇内容，系统科学与工程复习整理，违禁违规了……
如果说前一篇内容还和什么社会什么政策扯一些边，违规还算能理解（不合理，但是能解释）的话，后一篇纯纯是课程复习资料的东西都不能幸免，那我是真的无话可说了。即使我搞定了这两篇的违规内容（不论是阉割还是删除），我也有充足的理由相信还会有第三个受害者出现。
至此，这个问题已经消耗了我大半天的时间和大量的精力。在反复迭代排查的过程中，每一次修改内容、上传部署、审核打回的轮回都需要5~10分钟的时间，整个过程异常枯燥，而我则时时刻刻陷入“难道这玩意儿也是敏感内容”的灵魂拷问之中。最后我放弃修改了，睡觉之前到Gitee官方的页面里提了一个issue，询问部署违禁违规的问题。或许是因为语气冲了一点（当时整个人真的很恼火），用了一些反问句；又或许是因为我复制引用了平台自己的审查规则描述（形如”禁止出现xx内容“之类），从而引入了某些敏感词——总之，第二天醒来的时候，我发现我提的issue也TM的给ban了！&amp;#x1f621;
于是就有了今天删库跑路，溜到GitHub上边建仓的事情。
本来这一次更新是为了提交一份微信公众平台JS接口安全域名的认证文件，以便于之后需要分享链接到票圈里。这下被迫从Gitee转移到了GitHub上边。这下要在微信公众平台上通过认证，还需要先完成域名绑定、网站备案等等一系列工作。考虑到时间上的经济性，短期内我也不会再去做这件事情了。虽然都说在境内访问GitHub的稳定性时好时坏，但是相比于其他选项来看，这也是最好的情况了。
以前一直觉得互联网的一墙之隔并没有多大的影响，只要我自己进出自由，那么它的存在似乎也无可厚非。现在我不这么觉得了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>申博二三事</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/applying_phd/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 01:21:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/applying_phd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;#x1f393;最近有一搭没一搭地在准备着西湖大学工学院2023年博士招生预推免的材料准备工作，虽然按理并不会遇到太大的困难，但是心里还是难免会有一些焦虑——毕竟这是关乎到接下来五年何去何从的事情。在某个焦虑而摸鱼的时刻决定来写一篇博客记录申请直博的经历和心路&lt;s&gt;（实际上是因为personal statement挤牙膏挤不出来了）&lt;/s&gt;，算是作为这一重时间节点的纪念。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>（伪）期末小记</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/at_end_of_term/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:09:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/at_end_of_term/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这篇期末小记从建立文章题目到真正开始动笔之间过了一个月之久。考试周那段天天熬夜通宵，昏天黑地的日子，也已经在半个月前随着最后一场考试的交卷而结束了。这一个月里发生了很多变化。完成了本科期间最后一门专业课考试，告别了相伴两年的工高班的同学，半只脚踏进了西湖大学的实验室……虽然没有正式毕业，但是我的本科生活——或者说，那些和同学一起坐在教室里听老师们讲课的生活——似乎真的已经结束了。一个月前我就知道将发生很多变化，那时隐隐或许期待着改变后的焕然新生；一个月后，这些变化都如预期一样地发生了，却是以一种忙碌中略带麻木的方式。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022美赛纪念</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/on_icm_2022/</link>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 23:10:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/on_icm_2022/</guid>
      <description>&lt;p&gt;前天中午得知美赛开奖，怀着忐忑的心态赶紧查了一下。得到了一张Honorable Mention的奖状。虽然算不上什么大奖，但终于给本科阶段的数学建模经历留下了一个印记。之前就一直想着，等到美赛彻底结束之后要开一个纪念帖。几经拖延，现在终于画上了句号。&amp;#x1f436;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
