<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>违规 on Sheng Dong&#39;s website</title>
    <link>https://dong2000.xyz/tags/%E8%BF%9D%E8%A7%84/</link>
    <description>Recent content in 违规 on Sheng Dong&#39;s website</description>
    <image>
      <url>https://dong2000.xyz/ptr.png</url>
      <link>https://dong2000.xyz/ptr.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Oct 2022 23:00:01 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dong2000.xyz/tags/%E8%BF%9D%E8%A7%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>记一次博客托管迁移经历</title>
      <link>https://dong2000.xyz/post/moving_my_blog/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 23:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dong2000.xyz/post/moving_my_blog/</guid>
      <description>如果你曾经访问过我的小网站，你可能会注意到我的域名已经从dongsheng2000.gitee.io变成了shengdong00.github.io。
搬迁的原因很简单：我的网站内容被Gitee判为违禁违规了。
当然被判违禁违规也不是第一次了。虽然我认为这个以学习生活记录博客没有任何罪过，但是偶尔因为一两个敏感词语而被ban也完全是可以理解的事情。之前在Sci-Hub + Python爬虫实现文献批量下载这篇记录中因为出现了“非法”一词，曾经被ban过一回。虽然这里并无任何“违反法律”的含义，但是找一个替换词也并不是多大难事。但是前几天的违禁违规问题就没有那么简单了。
首先，系统提示内容违规的内容是大半个月前就已经发布的再读《社会-经济-自然复合生态系统》，在发布该博客之后我又进行了若干次重新部署，一直没有提示违规，直到国庆前夕的这一次更新才出现问题。其次，我不认为这篇博客内容中有任何暴恐、色情、政治敏感的内容。经过简单排查发现，违规内容来自于后半部分（并且不止一处），只不过是对马世骏先生早年论文的部分引用而已。由此我认为，违规问题的出现，归咎于平台在10月到来之前更新了检测系统，并且新上线的检测系统敏感到了草木皆兵的离谱程度。
我起初试图修改内容以通过审核。由于平台并不会提示具体是哪一段文本违规，而我凭借自己的直觉、以及网上的各种违禁违规AI检测工具，都无法解决问题，因此我只能在二分法的基本思想下一点点排查。反复检查的结论是，只有几乎将后一半内容完全砍掉，这篇内容才能通过审核，但这是我所不能接受的。我宁可直接将它删掉，也不愿意看到一段被阉割至二分之一的文字。但是，删掉它并不意味着麻烦的结束，因为平台接着判定我的另一篇内容，系统科学与工程复习整理，违禁违规了……
如果说前一篇内容还和什么社会什么政策扯一些边，违规还算能理解（不合理，但是能解释）的话，后一篇纯纯是课程复习资料的东西都不能幸免，那我是真的无话可说了。即使我搞定了这两篇的违规内容（不论是阉割还是删除），我也有充足的理由相信还会有第三个受害者出现。
至此，这个问题已经消耗了我大半天的时间和大量的精力。在反复迭代排查的过程中，每一次修改内容、上传部署、审核打回的轮回都需要5~10分钟的时间，整个过程异常枯燥，而我则时时刻刻陷入“难道这玩意儿也是敏感内容”的灵魂拷问之中。最后我放弃修改了，睡觉之前到Gitee官方的页面里提了一个issue，询问部署违禁违规的问题。或许是因为语气冲了一点（当时整个人真的很恼火），用了一些反问句；又或许是因为我复制引用了平台自己的审查规则描述（形如”禁止出现xx内容“之类），从而引入了某些敏感词——总之，第二天醒来的时候，我发现我提的issue也TM的给ban了！&amp;#x1f621;
于是就有了今天删库跑路，溜到GitHub上边建仓的事情。
本来这一次更新是为了提交一份微信公众平台JS接口安全域名的认证文件，以便于之后需要分享链接到票圈里。这下被迫从Gitee转移到了GitHub上边。这下要在微信公众平台上通过认证，还需要先完成域名绑定、网站备案等等一系列工作。考虑到时间上的经济性，短期内我也不会再去做这件事情了。虽然都说在境内访问GitHub的稳定性时好时坏，但是相比于其他选项来看，这也是最好的情况了。
以前一直觉得互联网的一墙之隔并没有多大的影响，只要我自己进出自由，那么它的存在似乎也无可厚非。现在我不这么觉得了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
